黃耀明反駁譚詠麟: 「自欺欺人」

2019年06月30日
【引渡惡法】譚詠麟撐警稱不談政治 黃耀明反駁：你踏進這個公園已非常政治

30年前六月四日，寫下近代中國令人痛心一頁，香港藝人發起《民主歌聲獻中華》聲援學生，出席藝人多不勝數，今日有份出席的撐警集會的譚詠麟，當年亦有份在台上演出。30年後，仍在六四燭光晚會上的，只剩下黃耀明。

譚詠麟今日在集會中，講到不想談政治，30年前曾於阿倫同台的黃耀明，今晚在IG發文開導，明哥指譚詠麟口中的「不想談政治」是自欺欺人：「不想談政治？當你踏進這個公園，踏上這個舞台就已經非常政治，何況你不談政治，政治會找上門，所以不要掩耳盜鈴，自欺欺人。」

而對於譚詠麟在集會上提到「再咁落去，香港無得救。再搞落去無人管治到香港。」明哥亦反擊說：「法治的社會不單是靠警方維持，警方只是執法機關；法治是一個獨立公正的司法系統，其核心是獨立公正的法院審訊。警察有過大的權力或濫用權力，香港將會變成一個Police State警察社會，然後就變成極權統治，跟法西斯一樣。極！度！危！險！」

譚詠麟與及明哥黃耀明（達明一派）同屬環球，估唔到環球可以包容不同政治理念之歌星。

其實呢班偽人係自發去定點

可能當一個show錢咁計
好過開左倫右李

啲廢人廢噏有咩好反駁吖
明哥慳返啖氣好過啦

譚狗餅有鬼政治理念咩
不嬲西瓜靠大邊
邊面得權得勢就企邊面

偽人會要臉嗎

條閪人一向如此。痰罐麟啲唱片早就堆田

［三毛五毛分化泛民又失敗］議員勸手足唔好衝，成分化題材